---
aid: 9025
zid: 110091
title: "临高接下来应该征服哪里？"
author: Sunyata
date: 2013-03-30 19:04:41+07:00
lastmod: 2013-04-05 09:32:00+07:00
---

Sunyata 于 2013-3-30 19:04:41 发表了：

_本帖最后由 Sunyata 于 2013-3-30 19:05 编辑_

&nbsp;&nbsp;从山东拉人的计划基本告一段落了

&nbsp;&nbsp;后面应该还有一个从浙江抢人的计划，在 1633 年以前。

&nbsp;&nbsp;这样，从 1633 到 1644 年历史位面的明朝崩溃，还有十多年

这十多年穿越者除了种田，还可以去征服哪里？

&nbsp;&nbsp;我想到几个方向。一个方向是福建沿海，消灭郑芝龙，顺便抢几个岛，比如金门平潭之类的。

&nbsp;&nbsp;一个是舟山，是不是应该考虑在长江口建一个基地？

一个是朝鲜半岛。这个地方动手，好处有限，但是既然吹牛者已经在北方写了这么多字了，只夺一个济州岛，收获未免太小了吧。不过我认为朝鲜是鸡肋一样的地方，顶多能拿来练练兵。可以试着扶植一个傀儡王，然后割让半岛南部的一些省份试试看。明末的时候朝鲜半岛一共据说也有一千万人，太大了不好吞。之所以选择朝鲜不是越南，是因为朝鲜阶级压迫比较重，军队战斗力又比较差的缘故。

&nbsp;&nbsp;其实依我说，不用等到明朝崩溃，干脆 1640 年以前就开始攻略大陆算了。我的设想就是养足五万以上十万以下的军队，分三路进军。左路进攻广东，中路进攻福建，右路进攻长江口。先把东南这几块地方占了再说。然后看看是先搞土改再北伐，还是立刻北伐。我想还是先让北方乱一阵子，释放掉有害能量的好一些。历史上清朝 1644 年入关，1647 年就一直打到了广州。穿越者再怎样表现的应该要比清朝还要好才对。但是操之过急似乎也不对。

&nbsp;&nbsp;我觉得穿越者还有一个问题是干部数量不够，需要大力培养。我党之所以能够成功就是因为培养了很多农村干部，使得党的政令能够下到农村，而不是用地主作为代理人。穿越者应该学习我党。

---

knower 于 2013-3-30 19:06:26 发表了：

当然是台湾，与荷兰、郑家的冲突

---

Sunyata 于 2013-3-30 19:10:09 发表了：

> knower 发表于 2013-3-30 19:06
>
> 当然是台湾，与荷兰、郑家的冲突

郑家当然要干掉

荷兰不一定，因为要利用它们海上马车夫的特长。

除非说临高造船能力突飞猛进，直接和世界各地通商了，再去搞荷兰不迟。

但是我觉得工业能力应该聚焦在征服大明的任务上。

---

雷州谌天雄 于 2013-3-30 19:16:06 发表了：

消灭郑家，把日本作为商品倾销地，彻底控制海洋，先把荷兰人的范围限制在巴达维亚，消化发动机计划的人口红利，控制海洋比控制大陆要容易得多

---

火星人士 于 2013-3-30 19:37:45 发表了：

消灭郑芝龙，黑船幕府，扶植澳宋的贡倭，建立稳定的铜矿供应

同时设法夺取北海道和琉球

---

海盗 于 2013-3-30 19:52:00 发表了：

征服能最快挖出焦煤的地方

---

itany 于 2013-3-30 20:04:16 发表了：

反对直接对明统区进行占领。

现在没有必要，况且占领了就要开战，还不如搞两半社会，半明朝半澳宋。

我觉得对于明统区可以搞关东军模式，该开店的开店，该采矿的采矿，逐渐过渡到实际控制。保留明朝的上层官僚系统，搞明皮澳芯就可以了。尽量不要出武装冲突。需要的时候直接把明皮去掉，一直老实为澳宋服务的明朝高官变成政协委员就做个富家翁就好了。

首先应该挑起刘香、荷兰、郑芝龙之间的大战，之后去消除（最好是不战而降）郑芝龙，消灭刘香，荷兰撤出台湾，并与澳宋签订更广泛的贸易协定甚至形成一定程度的同盟。

---

qarc 于 2013-3-30 20:04:43 发表了：

解决各大海主，成为自日本到东南亚的海上霸主，然后记得把澳门的鬼妹给文总抓回来报仇~

---

云中山岳 于 2013-3-30 21:15:16 发表了：

> itany 发表于 2013-3-30 20:04
>
> 反对直接对明统区进行占领。
>
> 现在没有必要，况且占领了就要开战，还不如搞两半社会，半明朝半澳宋。
>
> 我觉 ...

其实完全可以间接的占领明统区 比如说干掉了郑芝龙 完全可以再派一个人顶替郑芝龙的位置 而且以我们的生产能力还可以提供给明朝的福建政府很多的赋税 这样双方得利的事 明朝地方官员不会不干

---

liutom 于 2013-3-30 21:47:59 发表了：

征服哪儿？眼前现成的，朝鲜政府鼓动济州地主叛乱，必须给澳宋元老院一个解释！！！！！

元老院出动 854 和 901，炮击仁川，要求朝鲜政府作出赔偿！！！

干完这事，就该去收拾越南人了。

等 3000 吨船造出来，就去菲律宾。

---

itany 于 2013-3-30 21:52:08 发表了：

_本帖最后由 itany 于 2013-3-30 21:52 编辑_

> liutom 发表于 2013-3-30 21:47
>
> 征服哪儿？眼前现成的，朝鲜政府鼓动济州地主叛乱，必须给澳宋元老院一个解释！！！！！
>
> 元老院出动 854 和 9 ...

用不着这样

朝鲜自古以来就是大宋的加盟国，元老院就是合法的大宋政府。现在就来清算朝鲜叛国投敌的事宜。

不想菊花插竹竿，虽死不得入土，就老老实实的……

---

schutzstaffel 于 2013-3-30 22:48:14 发表了：

> liutom 发表于 2013-3-30 21:47
>
> 征服哪儿？眼前现成的，朝鲜政府鼓动济州地主叛乱，必须给澳宋元老院一个解释！！！！！
>
> 元老院出动 854 和 9 ...

终于等到抢大帆船的时候了

---

liutom 于 2013-3-30 22:58:06 发表了：

> itany 发表于 2013-3-30 21:52
>
> 用不着这样
>
> 朝鲜自古以来就是大宋的加盟国，元老院就是合法的大宋政府。现在就来清算朝鲜叛国投敌的事宜 ...

这理由实在太牵强了一点，都隔了 2 个朝代了

---

itany 于 2013-3-30 23:01:42 发表了：

> liutom 发表于 2013-3-30 22:58
>
> 这理由实在太牵强了一点，都隔了 2 个朝代了

这就是妥妥的三姓家奴

这个理由就算过了百年千年，也是颠扑不破的。以后愤青读到这一段都要三呼万岁，手舞足蹈的。

您这个理由，以后看史料的都知道李朝哪有这能力策划暴乱。明显就是欲加之罪么

---

饥渴的大斧 于 2013-3-30 23:04:12 发表了：

吃掉郑家，控制台湾

---

liutom 于 2013-3-30 23:22:06 发表了：

> itany 发表于 2013-3-30 23:01
>
> 这就是妥妥的三姓家奴
>
> 这个理由就算过了百年千年，也是颠扑不破的。以后愤青读到这一段都要三呼万岁，手 ...

错了，李朝肯定知道这件事，而且他们肯定是鼓动过的，这个事在前面已经说过，金大户已经派人去联系李朝反攻计划了，李朝只是还没把部队派过来而已。

因此，拿这个事来敲打李朝，那真是名正言顺，除了澳宋有没有权利夺取济州岛，这对元老院来说还叫事吗？既然建奴都可以给李朝定规矩，元老院当然更有权利给李朝定规矩。

---

itany 于 2013-3-30 23:40:26 发表了：

> liutom 发表于 2013-3-30 23:22
>
> 错了，李朝肯定知道这件事，而且他们肯定是鼓动过的，这个事在前面已经说过，金大户已经派人去联系李朝反 ...

本来就是法理的问题

如果您承认李朝是平等的政权，那么本来济州就是李朝的领土。您不能说我占了济州还责怪李朝煽动叛乱的么。对不？

况且按照李朝的办事效率，上国的特使都要耗上半年一年，怎么可能这么快就给济州地主相应的指示了？

黄大户家也不是一开始就打算叛乱，而是想要吞并马匹等财产，感到搞不定才开始着手暴乱的。

明明就是自发的么。

本质上就是不能承认李朝的政权是合法的，而是必须要确认李朝是背叛大宋的地方割据政权。

澳宋本来有权利随意对其进行废止，选择合适的方式统治大宋的朝鲜地区。

这是主权问题，本来就应该名正言顺，流芳千古的

---

liutom 于 2013-3-30 23:48:15 发表了：

> itany 发表于 2013-3-30 23:40
>
> 本来就是法理的问题
>
> 如果您承认李朝是平等的政权，那么本来济州就是李朝的领土。您不能说我占了济州还责 ...

没这个必要，李朝现在已经向建奴称臣，元老院还没这个必要让李朝改向元老院称臣，这会造成元老院面对建奴，而元老院还没兴趣占领李朝，所以，应该选择有限目标，让李朝割地赔款就是了

---

将邪 于 2013-3-30 23:52:50 发表了：

> 云中山岳 发表于 2013-3-30 21:15
>
> 其实完全可以间接的占领明统区 比如说干掉了郑芝龙 完全可以再派一个人顶替郑芝龙的位置 而且以我们的生产 ...

这主意可以试试，失败也没什么损失。

---

itany 于 2013-3-30 23:54:25 发表了：

_本帖最后由 itany 于 2013-3-30 23:58 编辑_

> liutom 发表于 2013-3-30 23:48
>
> 没这个必要，李朝现在已经向建奴称臣，元老院还没这个必要让李朝改向元老院称臣，这会造成元老院面对建奴 ...

要求李朝称臣并没有说要让李朝去和满清宣示断交啊。

李朝愿意玩两面派那就玩呗。

现在称臣的主要义务不仅是要赔款，还要承担合理负担。以后必要的时候就按照中央-地方的关系直接搞了。

我的意思是，不要以“对等政权”去进行军事行动和谈判。

不然您占了济州岛的法理在什么地方呢？

元老院要伟光正，那就应该从现在做起。

朝鲜、越南自古以来就是中国领土，只不过趁着宋朝和辽金搞内乱无暇顾及搞割据。澳宋只是恢复中央对地方权利罢了。这也是广大朝鲜越南人民盼望已久，真心拥护的。

澳宋从来没有侵略别人一寸领土，也没有试图推翻别人的政权。只是光复故土，或者其他地区人民要死要活非要投奔光明、幸福、希望，难道澳宋就这么忍心的看他们一天天的发生人道主义灾难？

---

海盗 于 2013-3-30 23:56:29 发表了：

> liutom 发表于 2013-3-30 23:48
>
> 没这个必要，李朝现在已经向建奴称臣，元老院还没这个必要让李朝改向元老院称臣，这会造成元老院面对建奴 ...

可以双重称臣，济州在明以前不属于朝鲜管辖，这个可以问罪。什么时候可以在朝鲜搞一次演习，精锐兵力登陆直接攻占汉城，不过前提是要抓住李朝国王，然后拿一份条约让他签字画押就是了，省得他又求援又怎么样，把兵力拖进去。

---

itany 于 2013-3-30 23:59:13 发表了：

> 海盗 发表于 2013-3-30 23:56
>
> 可以双重称臣，济州在明以前不属于朝鲜管辖，这个可以问罪。什么时候可以在朝鲜搞一次演习，精锐兵力登陆 ...

求援能找来什么？

还能找满清给他做主么？

正好围城打援，统统抓回去做劳动力

---

itany 于 2013-3-31 00:05:20 发表了：

> 海盗 发表于 2013-3-30 23:56
>
> 可以双重称臣，济州在明以前不属于朝鲜管辖，这个可以问罪。什么时候可以在朝鲜搞一次演习，精锐兵力登陆 ...

我觉得本来朝鲜就是大宋领土，只不过皇上恩准高度自治罢了

现在朝鲜搞三姓家奴，凭什么还要高度自治？

现在是不要推翻李朝，就任命他做“大宋朝鲜特别行政区权知行政事长官”就行了

---

海盗 于 2013-3-31 00:42:49 发表了：

> itany 发表于 2013-3-30 23:59
>
> 求援能找来什么？
>
> 还能找满清给他做主么？
>
> 正好围城打援，统统抓回去做劳动力

犯不上，破城勒索赎金就行，一打野战人就多了

---

itany 于 2013-3-31 00:45:15 发表了：

> 海盗 发表于 2013-3-31 00:42
>
> 犯不上，破城勒索赎金就行，一打野战人就多了

在日本招 2000 佣兵配上半个营的兵力就够了。

---

海盗 于 2013-3-31 00:50:27 发表了：

> itany 发表于 2013-3-31 00:05
>
> 我觉得本来朝鲜就是大宋领土，只不过皇上恩准高度自治罢了
>
> 现在朝鲜搞三姓家奴，凭什么还要高度自治？
>
> ...

有兵力的话，先拿下来在让他们自己承认自己都有什么错误该杀几刀就是了。现在最好就是让朝鲜继续称臣纳贡，交粮食要紧。

---

海盗 于 2013-3-31 00:54:15 发表了：

> itany 发表于 2013-3-31 00:45
>
> 在日本招 2000 佣兵配上半个营的兵力就够了。

重点还是登莱，其他方向不宜搞大，对朝鲜和日本的一切行动都应该以弄粮食为目的。

---

itany 于 2013-3-31 01:11:03 发表了：

_本帖最后由 itany 于 2013-3-31 01:11 编辑_

> 海盗 发表于 2013-3-31 00:54
>
> 重点还是登莱，其他方向不宜搞大，对朝鲜和日本的一切行动都应该以弄粮食为目的。

朝鲜和日本自己都吃不上，余粮很少吧

我觉得在朝鲜还是抓丁，在日本招募武士。另外就是攫取木柴、铜等资源吧

另外在日本搞白银，到明统区套购各种资源

---

雅卡托维托巴 于 2013-3-31 01:13:15 发表了：

石油党何在啊

---

itany 于 2013-3-31 01:15:56 发表了：

> 雅卡托维托巴 发表于 2013-3-31 01:13
>
> 石油党何在啊

柴油机先用菜油不行么？

---

knifers 于 2013-3-31 01:28:43 发表了：

临高哪需要自古以来孰不可忍这一类卢瑟被堵大门的时候才会用的屌丝言论。

直接一句，“这地方我们看上了，现在是我们的了。”多霸气

我来我见我征服才是正统的帝国作风。。

另，不要想着什么菲律宾什么朝鲜那么远的地方了。就算临高的海上优势再大，往几千里外往返运送物资和人员也是要耗费太多成本的。时间和空间是最难逾越的隔阂。所以临高目前发展的重点应该是以临高为核心，航程一千海里或是交通十五日以内的区域，别的地方只能算据点和跳板。

&nbsp; &nbsp;接下来应该是经营全岛，开发 WW，消化济州。然后再巩固临高在从珠江口到广州大世界这一大片区域的掌控。争取在一五内就能够将珠江口至广州城一线划入临高的控制区，二五内从雷州到珠江口再到广州城的控制区连成一片扩展到全广东，并向周边省份发展。

---

isdily 于 2013-3-31 01:39:31 发表了：

二五攻略广东，争取二五内吃下广东大部并前出控制广西的梧州。

临高总归要登陆大陆的，现在立足海洋是因为一开始元老院希望有个海洋隔绝，便于早期发展，而且海运货物便宜，便于临高生产的商品外销罢了。

---

火星人士 于 2013-3-31 01:49:21 发表了：

> itany 发表于 2013-3-31 01:11
>
> 朝鲜和日本自己都吃不上，余粮很少吧
>
> 我觉得在朝鲜还是抓丁，在日本招募武士。另外就是攫取木柴、铜等资 ...

都德川三代了，有军事素质的浪士已经不多了吧{:8_537:}

不是说日本马上有个基督教起义么，那个倒是可以搅一搅

---

itany 于 2013-3-31 02:25:50 发表了：

> knifers 发表于 2013-3-31 01:28
>
> 临高哪需要自古以来孰不可忍这一类卢瑟被堵大门的时候才会用的屌丝言论。
>
> 直接一句，“这地方我们看上了， ...

这个，都到了济州了，离着朝鲜可是比离着大陆近多了。

软柿子不去捏一把，企划院这种死人都要炼油的难道从良了？殖民部也会有想法吧

---

itany 于 2013-3-31 02:27:57 发表了：

> 幻魔风魂 发表于 2013-3-31 01:49
>
> 都德川三代了，有军事素质的浪士已经不多了吧
>
> 不是说日本马上有个基督教起义么，那个倒是可以 ...

只要比假想敌厉害就行。

实际上招募的治安军异地客军，必然好用啊

---

isdily 于 2013-3-31 02:35:22 发表了：

不知道鬼子的情况，好像说在 1630S 的时代，还是有大量武士的，就是日子已经很不好过了。

如果临高把琉球占领了，估计指望琉球收入的萨摩藩得自个跳起来了，一但断绝这个收入，估计鬼子那里也得闹腾起来了，然后临高估计又可以雇点流浪武士了。

---

asdon62 于 2013-3-31 03:33:46 发表了：

现在刚吸收这么多移民，粮食不能自给，老靠买也不是事。&nbsp;&nbsp;先占领台湾，等 1632 年末粮食下来再考虑目标是朝鲜还是越南。等 33 年以后吸收了浙江移民以后再考虑福粤的攻略比较稳妥。&nbsp; &nbsp;

---

雅卡托维托巴 于 2013-3-31 10:52:47 发表了：

> itany 发表于 2013-3-31 01:15
>
> 柴油机先用菜油不行么？

舰载机部门很蛋疼啊

---

isdily 于 2013-3-31 18:36:52 发表了：

> asdon62 发表于 2013-3-31 03:33
>
> 现在刚吸收这么多移民，粮食不能自给，老靠买也不是事。&nbsp;&nbsp;先占领台湾，等 1632 年末粮食下来再考虑目标是朝鲜 ...

江浙灾民是 1632 年 7 月开始，历史上浙北是持续 7 旬旱灾，江苏的城市们是 7 月起洪涝灾害，估计难民大头在 1632 年产生，1633 年估计剩不了多少了。

---

海盗 于 2013-3-31 20:16:30 发表了：

> itany 发表于 2013-3-31 01:11
>
> 朝鲜和日本自己都吃不上，余粮很少吧
>
> 我觉得在朝鲜还是抓丁，在日本招募武士。另外就是攫取木柴、铜等资 ...

江户初期日本的经济情况还可以, 长期战乱结束刚一代人, 开了很多田. 家康和秀忠年间各大名都在卖粮换钱, 所以大久保长安那种骗子可以靠勘探金矿一夜之间爬到一人之下万人之上

---

海盗 于 2013-3-31 20:24:21 发表了：

> itany 发表于 2013-3-31 01:15
>
> 柴油机先用菜油不行么？

量产不了发动机讨论燃料有啥意义

---

itany 于 2013-3-31 21:28:54 发表了：

> 海盗 发表于 2013-3-31 20:24
>
> 量产不了发动机讨论燃料有啥意义

军用载具的柴油机应该能逐渐小规模量产了吧

---

小鬼头 于 2013-3-31 21:56:40 发表了：

> 饥渴的大斧 发表于 2013-3-30 23:04
>
> 吃掉郑家，控制台湾

就台湾现在那个穷山恶水，人口稀少开发度极端落后的情况真不值得大动干戈。现在海军还处于建设磨合期，数量和质量都还不如人意。没必要提前和郑家翻脸。看山东和济州岛的暴乱来看，需要大力加强陆军了。随着地盘扩大和人口增加元老院随后要面对的地面威胁大大加强了。军舰占领不了城市和陆地。

---

海盗 于 2013-3-31 22:30:51 发表了：

> itany 发表于 2013-3-31 21:28
>
> 军用载具的柴油机应该能逐渐小规模量产了吧

精度还是很高的说

---

isdily 于 2013-4-1 00:15:57 发表了：

> 小鬼头 发表于 2013-3-31 21:56
>
> 就台湾现在那个穷山恶水，人口稀少开发度极端落后的情况真不值得大动干戈。现在海军还处于建设磨合期，数 ...

在临高还没进行广东攻略前，台南农业基地是实现元老院辖区粮食自给的重要基地。

---

破处无数自行车 于 2013-4-1 00:21:03 发表了：

老郑都被招安了 贸然打死不妥吧

---

knifers 于 2013-4-1 00:49:38 发表了：

> 小鬼头 发表于 2013-3-31 21:56
>
> 就台湾现在那个穷山恶水，人口稀少开发度极端落后的情况真不值得大动干戈。现在海军还处于建设磨合期，数 ...

台湾是个中转站兼收纳箱。什么多余的难民啊，港口啊，暂时不好处理但又不好用的人啊，都可以丢上面

---

isdily 于 2013-4-1 01:02:11 发表了：

> 破处无数自行车 发表于 2013-4-1 00:21
>
> 老郑都被招安了 贸然打死不妥吧

没关系，除非大萌朝有种也有船来打临高，否则也只能捏着鼻子认了。

如果崇祯不服，元老院一声令下，沿长江上到南京，把大运河切断就是了。

---

sailor 于 2013-4-1 01:10:39 发表了：

郑家可以找机会打掉，马车夫更不用放在心上，所谓海洋贸易是不切实际的，西班牙大帆船都装满金子来那么几十条也算不上什么油水，攻略大陆才是正道，目光放到美洲都属于恶趣味，更不用说欧洲了。

---

iantsai 于 2013-4-2 11:54:21 发表了：

> 幻魔风魂 发表于 2013-3-30 19:37
>
> 消灭郑芝龙，黑船幕府，扶植澳宋的贡倭，建立稳定的铜矿供应
>
> 同时设法夺取北海道和琉球

赞成攻略台湾、棒子半岛和日本，不过北海道暂时还不急，那里除了狗熊没啥资源。

台湾主要是作为分矿使用，殖民地管理的试验田，顺带形成稳定的粮食基地和中转港口；

棒子半岛有不错的铁矿，及其他矿产，顺便把棒子族同化了，并就近监视建奴的动向，要是建奴敲打大明敲的太狠就拉一下偏架；

日本有铜矿和银矿可开采，一定要拿下，顺便把倭族同化掉。

以上区域控制了可以控制大明、日本对欧洲的海上贸易，并对欧倾销临高自身的工业品。

接下来驱逐荷兰、西班牙在旅宋、马六甲的势力（稻米！锡矿！！婆罗洲的石油！！！）。

然后去澳洲放羊，建立澳宋政权吧。

---

火星人士 于 2013-4-2 12:08:01 发表了：

> iantsai 发表于 2013-4-2 11:54
>
> 赞成攻略台湾、棒子半岛和日本，不过北海道暂时还不急，那里除了狗熊没啥资源。
>
> 台湾主要是作为分矿使 ...

不是北海道一堆好矿么……{:8_537:}还是露天的

---

isdily 于 2013-4-2 13:29:58 发表了：

> 幻魔风魂 发表于 2013-4-2 12:08
>
> 不是北海道一堆好矿么……还是露天的

北海道对运输船占用太严重了，我是建议立足于广东煤矿即可，昨晚翻了老帖子，有人提出褐煤半焦后其实也能凑活，反正这个位面没人能有先进的炼铁炼钢科技对抗临高，这种过渡方案其实没太大问题。

---

iantsai 于 2013-4-2 14:16:45 发表了：

> 幻魔风魂 发表于 2013-4-2 12:08
>
> 不是北海道一堆好矿么……还是露天的

目前几乎荒无人烟，而且是寒带气候，要开发没那么容易。此外距离临高现在的经济中心太远了，运输压力巨大。

---

isdily 于 2013-4-2 20:40:52 发表了：

以前思考得人提出过：

文莱在加里曼丹岛北部 可以提供煤矿和石油

加里曼丹岛南部靠海的地方有镍矿和铬铁矿&nbsp; &nbsp; 西部有金矿和铜矿 东部有铝土矿

而且都距离海岸线不远 且都有河口港条件

---

punishment 于 2013-4-3 03:49:30 发表了：

_本帖最后由 punishment 于 2013-4-3 03:50 编辑_

提个意见。穿越者的主要优势是现代技术和现代思想。要发挥这一优势，就必须用现代思想来指导决策。现代思想和传统思想的最大区别是注重效率，不作无用功。所以决策必须符合优化效率这一前提。

虽然也叫种田，但是 500 废实际上是在别人开的一局 CK/EU 里乱入打 Victoria，将来还有转成 HOI 的可能。因此 HOI 里面传统的“种田不如造兵”思维不再适用，因为本时空其余地区 IC 为零，抢再多不见得有用，反而要消耗自己宝贵的运力和干部、军队用来巩固占领区应对反扑，效率上不合算。效率上合算的做法有以下几条：

1，增加工业人口；

2，扩大矿业产能；

3，提高市场资金周转率，缩短投资回报周期等。

所以征服必须围绕上述三个目的展开，否则只能叫前现代水平的征服，算不上殖民时代的征服。

关于目的一，目前最有效的方法是挑唆周边战争，然后收集难民，净化教育后用来扩大海南岛工业产能。可选的方案包括介入越南内战、南越－占城战争、明清战争，挑唆清与朝鲜交战（注意按最近章节，李朝已有攻清舆论），挑唆西日本大名和东部伊达家倒幕等。缅泰战争也可介入，不过可能不如扶持泰国增加粮食输入有利。

为目的二，首先就是武装殖民鸿基，这点可与越南南朝联合打垮北越，既消除控制鸿基的障碍又能制造难民，可谓一举两得。其次可用天地会渗透泰国提高稻米产量以支持扩大的工业人口。最后归化民如有富余可殖民东南亚屯垦。

为目的三，可考虑与西班牙人开展贸易，雇用或干脆夺取他们的货船队，视何者效率较高而定。

---

dgslga 于 2013-4-3 09:08:12 发表了：

_本帖最后由 dgslga 于 2013-4-3 09:08 编辑_

不要被单纯的政治或者狭隘的民族主义、复仇思想蒙蔽的双眼啊，现时应该从经济、资源的角度考虑出发，只要辖区内有足够的资源，辖区外有充足的市场消化，以临高的技术优势和政治架构上的优势，平推只是时间问题。

---

liutom 于 2013-4-3 12:19:31 发表了：

哎，临高柴是不敢随便暴兵的。为什么呢？因为临高柴不敢保证军队不会造反，这也就意味着，除了元老院直接控制的部队，其他部队的装备水平不会很高的，爆这样的兵意义是不大的。

海军，是元老院永远需要控制的部队，也就是说，舰队必须在元老院的控制之下，这意味着舰队母港只能在临高，其他地方的港口都是辅助性的。

同样道理，在临高以外建立工业，尤其是钢铁工业，会受到很大的限制，因为钢铁工业是军事工业的基础。

所以临高柴现在的选择，只能是努力增加原料生产地，然后用船运到临高处理。大体上和英国对殖民地的政策差不多。

---

sailor 于 2013-4-5 06:56:46 发表了：

楼上说的有道理，要发展没有“首长”参与的，纯归化民部队和纯归化民行政队伍，纯归化民“控制”的原料产地。。。

另外建议改称“归化民”为“宋民”。。。

---

章草 于 2013-4-5 07:50:42 发表了：

当然是进攻红海，打下波斯湾，独霸印度洋，为未来石油经济做贡献啊。

---

isdily 于 2013-4-5 09:32:13 发表了：

要得到石油，文莱就有，不用跑这么远。对于临高五五之前的需求，完全够用，不用去波斯湾。

---
